[港豬噢] 澳門車痴曬 中國 澳門 香港牌

乜車牌出到Z字頭啦咩

係咪應該出俾澳門車用

呢個真係唔知

好以話ZM 係比澳門車用 (可入香港境)

經交通事務局、珠海市公安機關及香港運輸署進一步審核，交通事務局將通知獲配額人/公司前往馬交石炮台馬路33號交通事務局服務專區領取由香港發出的「國際通行許可證」（包括編配的ZM前綴的香港車輛登記號碼，自行訂製車牌並安裝）及「封閉道路通行許可證」其後獲配額人/公司須前往澳門海關辦理「車輛通行證及車輛通關電子標籤」。

香港牌又關中國咩事

港珠澳中間嗰節係中國管㗎嘛

聽日唔知會有幾多架ZM 字頭嘅三牌車係香港山現呢

好想知全世界有幾多個地方需要貼兩個或以上既車牌

有冇香港車已經有3個車牌？

自訂車牌？

今日灣仔好多3地牌 想問澳門牌有冇得買 差澳牌而加

1.申請人必須為香港永久性居民；及
2.在澳門從事受薪工作或開設公司；及
3.登記車主必須為申請人本人。

冇係澳門有生意同工作

搞撚到咁真係寧願佢出個 灣A行哂另外2個區好過

真係好撚核突，寧願佢一個牌入來算，而加咁樣好難分得出佢係支那澳門車定香港車 但好似香港入澳門境果三百部唔駛掛澳門牌

駛咩灣A 三地就咁用返自己個牌入對方境味得，痴個電子標籤一樣可以抄牌，馬交就係咁

粵Z黑牌一定唔係支那車啦

要分澳門定香港車仲簡單
睇佢係粵Z....澳/港就得

好似歐盟車牌前整GB, SK, B, NE咁分區仲好，一牌行晒全支那

但港澳牌本身有自己歷史
香港牌跟英國用BS AU145a格式
澳門牌似1993年前的葡萄牙車牌格式

如果咁統一法又會招來去殖民化非議

好柒

ZM 係澳門底入香港兩地底
聽講除商用好少個人申請
3萬蚊先得一年
對比香港底入澳門連車保其他大約5千

香港果堆自訂車牌

咁撚貴？除咗對方牌費保險，仲有咩要俾

統你老母閪一 家陣掛三個牌有咩問題

澳門

澳門私家車一年期常規配額-參與抽籤(澳門幣500元)

澳門私家車一年期常規配額-發給配額(澳門幣30,000元)

車輛邊境通行證 及車輛通關電子標籤(澳門幣100元)

更改資料手續費(更換車輛/更換指定駕駛員/更換車輛車牌) (每項澳門幣1,000元)

香港

封閉道路通行許可證(CRP) (港幣540元/年)

國際通行許可證(ICP) (免費)

持澳門駕駛執照可免手續在香港駕駛(免費)

仲有要俾政府囉
講漏咗
香港車過澳門個牌3年期
澳門車過香港個牌1年期